【逆權運動】連登仔台北龍山寺 為港求得「大吉」籤

【逆權運動】連登仔台北龍山寺 為港求得「大吉」籤

不少台灣民眾都說，在台北龍山寺求籤十分靈驗，香港網上論壇連登的一名網民，近日則到龍山寺為香港求籤，他求得61「大吉」籤，想問問誰能幫忙解籤。有網民為稱：「若問事情該怎麼做，那把做人做好，此事即有好成果。」並補充說：「小兵識做啦！」

連登網民上載的是龍山寺61籤，籤詩內容寫道：「日上吟詩月下歌，逢場作戲笑呵呵，相逢會處難藏隱，喝采齊聲嗹哩囉。」網民馬上貼出譯文：「與佳人白天吟詩晚上唱歌，歡喜作樂笑開懷；在此相逢聚首無所不談，耳邊眾人的喝采聲連貫不絕，這樣的生活是很滿足快樂的啊。」

有網民解籤時說：「很多人常不甘安於現狀，覺得自己地位太低、人微言輕，因此無不想力爭上游，爬得越高越好。但俗云：『三百六十行，行行出狀元』。職位高低代表的只不過是一時的虛名，切勿輕視小看地位卑微的人，也許其中臥虎藏龍個個身懷絕技，只不過自己有眼不識泰山罷了！」

至於問事，另一名網民留言說：「若問事情結果如何，本籤代表這是個可以喝采的結果。若問事情該怎麼做，那把做人做好，此事即有好成果。若問對這件事的態度與看法如何，那就是要樂觀、信心以對。若能掌握以上原則，即使是小兵也能立大功。」
<蘋果>

聽日見

721見

若問對這件事的態度與看法如何，那就是要樂觀、信心以對。若能掌握以上原則，即使是小兵也能立大功。」

有無解到